劉德華出手幫譚校長填詞 張學友認輸：我要棄權

校長譚詠麟最新國語專輯《欣賞》將於4月20日正式推出。在新碟推出前，早段時間校長已提早把當中五首歌曲發布到網上，並引起相當的話題性，證明策略相當成功。而昨天校長舉行新碟試聽會，把餘下的五首歌曲率先披露，想不到五首歌曲同樣有驚喜。

試聽會中，校長分享五首新作品包括：《遊子》X A-Lin、《簡單是福》X劉德華、《強者背後》X譚維維、《強求好嗎》X丁噹、《觀》X張學友。提起劉德華，近日因工受傷的他由於需要休養，故此本應由他主唱的《拆彈專家》電影主題曲《慢慢習慣》廣東話版，也可能需由姜浩文、吳卓羲、蔡瀚億代唱。不過粉絲也不用失望，皆因校長跟華仔一早已完成《簡單是福》的錄音，並在網上發布了歌詞版MV。這首作品由校長親自作曲，劉德華填詞，歌曲內容就像在聽兩位人生經驗豐富的前輩分享人生哲理，而校長亦表示，可能華仔已為人父，所以在唱出心聲時也非常溫柔，於是校長索性叫他以哄女兒睡覺的聲線去演繹。得知華仔身受傷患困擾，更明言會親自把新碟送到華仔府上。
二人對於歌曲製作非常認真，校長更表示有些部份經過重新製作後才正式見街。
同樣身為四大天王的張學友，亦讓校長感到相當難忘。校長表示與學友合唱《觀》的時候，雙方也要懷著「出世的心看入世的事」，讓人聽出修心的感覺，果然像歌名一樣「玄」。但其實《觀》這首歌面世前還有一段小插曲，本來二人合唱的歌曲，張學友自薦為校長填詞，更表示三個星期便可以交貨，怎料三個月後也未見成品，原來學友正忙於世界巡迴演唱會的準備事宜，校長也不好意思催促他，最後學友只好高呼：「我要棄權！」

玩鳩你個老野 哈

譚維維Vivi tam

學友好波

又黎

作返首破地獄2017,到時譚伯靈堂度播